中方據報向歐盟施壓 淡化批評中國散佈疫情虛假信息

外電報道，中國向歐盟施壓，阻止一份批評中國散佈新型冠狀病毒疫情虛假信息的報告發表，又迫使歐盟修改部分內容。

《路透社》說，報告批評中國的部分內容被刪除和調整。

中國駐歐盟使團和歐盟發言人也拒絕評論。

報道引述四名外交人士透露，這份原定4月1日發表的報告，因為中方施壓而推遲發表，而報告對外與內部版本幾個地方作出改動，例如內部報告首頁上說，中國繼續在全球範圍散佈虛假信息，以轉移世人追究的視線，改善自己的國際形象，但對外版本則被刪除。

中國駐歐盟使團團長張明星期五接受訪問時表示，虛假信息是共同的敵人，必須共同加以應對。

中國巿場仲係咁有影響力？

歐洲人憎美國憎到寧願同普京維尼合作